+++
title = "创建保密字典"
Description = "创建 Secret，保存敏感信息，例如：密码、token、 ssh key 等，使数据免于暴露到镜像或 Pod Spec 中。"
weight = 1
+++

创建 Secret，保存敏感信息，例如：密码、token、ssh key 等，使数据免于暴露到镜像或 Pod Spec 中。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **配置** > **保密字典**。

2. ​在保密字典列表页面，单击 **创建保密字典**。

3. 在创建页面，默认使用 **表单** 形式创建保密字典。
	
	* 在 **命名空间** 框中，选择一个已存在的命名空间，将保密字典保存到这个命名空间中。
	
	* 在 **名称** 框中，输入保密字典的名称。  
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、点（.），并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。
	
	* 在 **类型** 框中，选择保密字典类型，可选择 K8s 支持的类型，默认为 Opaque 类型，或添加自定义类型（Opaque 类型）进行分类。
	
		* **Opaque** 类型：用于存储密码、密钥等。Opaque 类型使用 base64 编码格式，并以 Map 形式存储数据。

		* **TLS** 类型：用于存储 TLS 协议证书等认证信息。
		
		* **dockercfg** 类型：用于存储私有镜像服务（Docker Registry）的认证信息。

		* **dockerconfigjson** 类型：用于存储私有镜像服务（Docker Registry）的认证信息。使用 .json 文件保存鉴权串。
		
		* **basic-auth** 类型：用于存储用户名和密码认证信息。
		
		* **ssh-auth** 类型：用于存储通过 SSH 协议传输数据的认证信息。
		
		* **自定义类型**：添加自定义类型，单击![customsecret](/img/customsecret.png)，在 **添加自定义类型** 窗口，输入自定义类型名称，单击 **添加**。添加的自定义类型，仅限在当前创建的保密字典中选择。

4. 根据选择的保密字典类型，配置保密字典的存储信息。

	* 如果保密字典类型为 **Opaque**、**basic-auth**、**ssh-auth** 或 **自定义类型**，在 **数据** 区域，添加键值对形式的保密项，或导入文件。
		
		* **添加**：单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个配置项，输入自定义的键和值。
		
		* **导入**：单击 ![leadin](/img/leadin.png)，在弹出窗口中，选择一个或多个要导入的文件（不支持导入二进制文件），导入文件后，将文件名作为键，文件内容作为值，填写在一组保密项里。
	
	* 如果保密字典类型为 **TLS**，单击 **证书** 框中的 ![leadin](/img/leadin.png)，在弹出窗口中，选择要导入的证书。导入后，证书的内容（公钥）将填写到文本框中。  
		在 **私钥** 框中，输入证书对应的私钥。
		
	* 如果保密字典类型为 **dockercfg** 或 **dockerconfigjson**，配置镜像服务的认证信息。

		* **镜像服务地址**：输入访问私有镜像服务的地址。

		* **用户名**：输入可以访问镜像服务地址的用户名。
		
		* **密码**：输入可以访问镜像服务地址的密码。
		
		* **邮箱地址**：输入可以访问镜像服务地址的邮箱。

4. 单击 **更多**，配置更多保密字典参数。

	* 在 **标签** 框中，输入保密字典的标签，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个标签。Label 以 key/value 键值对的形式附加到保密字典上，便于识别。支持添加多个标签。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。

	* 在 **注解** 框中，输入保密字典的注解，单击 ![addkey](/img/addkey.png)，添加一个注解。Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息。支持添加多个注解。  
键的格式支持英文字母、数字 0 ~ 9、中横线 (-)、下划线 (_) 和点 (.)，并以字母或数字开头和结尾。字符数：1 ~ 63 个。 

4. 在创建页面，单击 **YAML**，可从表单模式切换到 YAML 模式，查看 YAML 或直接用 YAML 创建保密字典（适用于对 YAML 使用熟练的用户），同时支持以下操作。

	* 单击 **导入**，选择已有的 YAML 文件内容作为编辑内容。

	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。 

	* 单击 **清空**，清空所有编辑内容，会同时清空表单中的编辑内容。
		
	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。

	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
	
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。 

5. 创建保密字典的内容编辑好后，单击 **创建**。  
创建保密字典后，返回到 **保密字典** 的列表页面，支持按名称搜索已创建的保密字典。